梁卓偉警告：本港病毒繁殖率持續上升，籲市民勿報復式外出，否則第四波疫情未必能斷尾

政府專家顧問、港大醫學院院長梁卓偉表示，市民農曆新年期間有拜年活動，加上有更多恢復營運的行業和食肆員工做病毒檢測，本港過去4日的新型冠狀病毒即時繁殖率持續上升，他憂慮政府大舉放寛社交距離措施，確診數字或會增加，呼籲市民盡量不要「報復式消費或外出」，要有節制，否則第四波疫情未必能斷尾。

市民農曆新年期間有拜年活動，加上有更多恢復營運的行業和食肆員工做病毒檢測，本港過去4日的新型冠狀病毒即時繁殖率持續上升，他憂慮政府大舉放寛社交距離措施，確診數字或會增加

梁卓偉又指，由於兩款疫苗在有效率上沒有嚴謹的比較數據，未必可以直接相比較，但可考慮各自對變種變毒的有效率，他舉例指，BioNTech疫苗有效應對歐洲變種病毒，但對南非變種變毒，產生的抗體則會下降6成。他說，不同年齡市民亦可從接種可能引起的副作用，考慮自己適合哪一種疫苗。

原文網址：